堅尼地城 高先電影院(Golden Scene) 位置

堅尼地城 高先電影院(Golden Scene) 位置

A 283-seat independent cinema in Kennedy Town

The Western district welcomes a new independent cinema in Kennedy Town just in time as entertainment venues reopen in the city. Located at Catchick Street and North Street's intersection, the four-house cinema Golden Scene officially opens its doors on February 18. The local film distributor will be showcasing art films, Hong Kong-made films, and international blockbusters.

source :

嗰度有條好靚既海濱長廊一直可以行到去上環信德中心, 睇完戲記得行吓,
簡直嘆為觀止, 身心舒暢.

======================

眾聞
曾發行《十年》投資小眾題材 高先電影院西環落成 曾麗芬盼觀眾有選擇

撰文: 記者張凱傑 | 發佈日期: 18.02.21

「我想做社區戲院，而不是大型院線，我們很久沒有在街上看見戲院，而不是在商場內。」高先電影的靈魂人物曾麗芬，夢想開設社區戲院數十載，今天香港空間受壓、疫情未明的環境下，在堅尼地城吉席街圓夢，落成首間自家戲院，破釜沉舟。

人稱Winnie的高先電影董事總經理曾麗芬，多年來發行和投資題材偏門及關注小眾議題的本土電影。張凱傑攝

做過買片、賣片、。。。。。。。。

由於原址不是電影院，沒有走火通道、消防系統，也要增設電梯、樓梯、水缸。由2019年10月簽約，一共改了四次圖則，方通過消防條例，一年多後才落成。

。。。。。。。。，「個個都推你，這個時勢很艱難，又或者他們不看好這個地區。」

堅持下去，是因為「我想挑戰自己，我會做得好好，好的電影應該要有好的戲院做，得到較長的放映期。」

「我想香港、九龍、新界，各有一間戲院，是社區戲院，而不是大型院線，我們很久沒有在街上看見戲院而不是在商場內，我們想在街上看見很大的招牌，有少許懷舊的味道，但入面又很新。」

跟其他院線不同，她希望觀眾「入到來有好多選擇，不止我喜歡的藝術片，也有好的商業片，老少咸宜，一定找到自己喜歡的電影。」

高先電影院坐落堅尼地城吉席街。

高先電影院的股東（左起）：曾憲玟、王利民、曾麗芬、郭秉鑫、梁邵斌

高先電影有限公司（Golden Scene）曾發行政治題材電影《十年》、投資《幻愛》、《淪落人》、《叔叔》、《那夜凌晨，我坐上了旺角開往大埔的紅VAN》等多套香港本土電影，部分關注小眾題材，在堅尼地城吉席街落成自家戲院後，發行和放映電影上將不再受其他院線限制。

高先電影院樓高兩層，設有四個放映院，合共280個觀眾席，首部上映的電影《狂舞派3》，在去年台灣金馬獎上，唱作人用廣東話夾雜英文唱出這首電影主題曲，當中包括以下幾句：

Everyone hears the voice （每個人都聽到訴求）
Everyone makes the choice （每個人都作出選擇）
To bring the glory to us all （願榮耀歸於我們）

其中一位投資者說道：「香港電影我們自己上映。」

了解「讚賞公民計劃」

請加入成為眾新聞的月費訂戶，長期支持我們的工作。所有訂戶都可以收到我們的「每周時事」通訊 。

月費訂戶網址：

白痴問題, 係咪細院?

#1

A 283-seat independent cinema in Kennedy Town

The Western district welcomes a new independent cinema in Kennedy Town just in time as entertainment venues reopen in the city. Located at Catchick Street and North Street's intersection, the four-house cinema Golden Scene officially opens its doors on February 18. The local film distributor will be showcasing art films, Hong Kong-made films, and international blockbusters.

source :

屌你,住西環想睇戲呀
你咁樣call馬 點有位呀

依間真係黃色戲院

call 唔call都冇位

想睇 但full晒

戲院門口對面就係去旺角紅van站啦！
可以去旺角弼街坐西環紅van總站落車

留名
留名
留名

星期5睇完好正

加油呀曾麗芬 - 畢明

講真日日都爆 有排唔使驚

《狂舞派3》入座率爬升顯著! 「毓民台長」好評起了作用!

高先電影院｜逆市下開張撐本土電影 高層曾麗芬︰其實我咩都唔怕

杜汶澤: 支持「高先電影院」

已經買飛準備去睇狂舞派3

20210302 實景

好靚

係咪hang seng 對面？

睇#1圖

pin this

高先電影院: 考慮增加《理大圍城》場次

交通比想像方便

西隧可以轉904
黨鐵一出就係
戲院門口又有旺角小巴